<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Чемп.Play]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все подробности Mortal Kombat 1: как легендарный файтинг перезапустят в 2023 году]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Михаил Шевкун]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 19:00 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[18 мая спустя четыре года после выхода  Mortal Kombat  11 студия Netherrealm наконец-то показала свою следующую игру — ей стала  Mortal Kombat  1, софтребут франшизы, который сюжетно продолжает историю вселенной. «Чемпионат» рассказывает всё самое важное про новую «Смертельную битву». Новая игра напрямую продолжает  Mortal Kombat  11 (2019) и дополнение MK11: Aftermath (2020). В его финале Лю Кан побеждает Шан Цунга, использует часы времени, создаёт новый мир и превращается в бога грома и огня лорда Лю Кана. Он становится защитником мира, которым раньше был Рейден. В самом конце Лю Кан приходит к юному Кун Лао, выбрав его своим бойцом для грядущего турнира Смертельная битва. Это события до самой первой  Mortal Kombat  (1992). В первом трейлере  Mortal Kombat  1 (2023) Лю Кан рассказывает о своём новом мире — мире, где все живут по собственным правилам. Кто-то в тишине и спокойствии, а кто-то в бесконечной борьбе. Однако Шан Цунг сумел вернуться, а Лю Кан отмечает, что в конечном итоге каждый поймёт для себя единственную истину — «всегда есть за что сражаться». Несмотря на название, история куда теснее связана с последней трилогией, чем может показаться. Это софтребут файтинга — каким, например, была God of War (2018). Новичкам будет просто разобраться с происходящим, тогда как ветераны найдут немало приятных отсылок на прошлые события. Видео доступно на YouTube-канале  Mortal Kombat . Права на видео принадлежат WB Games. Пока немного. Геймплейных кадров нам в принципе не показали, ограничившись небольшими намёками. Глобально файтинг вряд ли значительно поменяется, однако одно нововведение уже многие заметили — камео-бойцы. Это помощники, которые существуют отдельно от основного списка героев. Они могут помогать в бою и предоставляют новые геймплейные возможности. Также Netherrealm обещает «новую систему боя», а также свежие режимы и различные фаталити. Классическая кинематографическая сюжетная кампания на месте. Mortal Kombat 1 Фото: WB Games Остальных объявят ближе к выпуску  Mortal Kombat  1. Скорпион и Саб-Зиро в MK1 Фото: WB Games Игра выйдет  19 сентября  на PS5, Xbox Series, Nintendo Switch и ПК (Steam, Epic Games Store). Покупатели премиального издания получат доступ на пять дней раньше, 14-го числа. Вдобавок за дорогую версию игры выдадут Kombat Pack 1 — он включает шесть новых героев после релиза, пять новых камео-бойцов и внешность Жан-Клода Ван Дамма для Джонни Кейджа. Предварительные заказы  Mortal Kombat  1 начнут принимать с 20:00 мск 19 мая — оформившие их получат героя Шан Цуна, а владельцы PS5 и Xbox Series также благодаря этому смогут принять участие в тестировании файтинга, он пройдёт в августе. Китана в MK1 Фото: WB Games За  Mortal Kombat  1 отвечают сразу четыре студии: Компания QLOC известна по ПК-версиям  Mortal Kombat  XL,  Mortal Kombat  11, Injustice 2, Tony Hawk's Pro Skater 1+2, а также по ремастерам Dark Souls, Dead Rising и Dying Light (Switch).]]></text>
</doc>
