<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Футбол]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЦСКА может заработать 300+ млн в Кубке. А сколько получат остальные?]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Полина Куимова]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 10:15 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С изменением формата Кубка России вырос и призовой фонд турнира. Теперь он только в Пути  РПЛ  составляет 1,513 млрд рублей, что в 10,5 раза больше, чем в прошлом сезоне. Год назад участники разделили между собой 152 млн рублей. Делить эту огромную сумму будут так: Сейчас всё подсчитаем. Фиксированная выплата за участие – 28,2 млн рублей, каждая победа – ещё по 9,5 млн сверху. За ничью в основное время и поражение – ничего. Получается, что максимум, сколько команда может заработать на групповом этапе, – 85,2 млн рублей. Выплаты клубам  РПЛ  за групповой этап Получается, что за групповой этап больше всех заработал «Урал» (пять побед), меньше всех – «Факел» и «Химки», которые ни разу не выиграли и довольствовались только фиксированной выплатой. Что касается клубов низших лиг, которые попадают в плей-офф Пути регионов, то там выплаты распределяются следующим образом: Получается, что медиафутбольные команды  2DROTS  и «Амкал» заработали 400 тысяч и 800 тысяч рублей соответственно. А вот так распределились выплаты тех клубов, которые вышли в плей-офф Пути регионов: В плей-офф выплаты также делятся на две части: сумма за участие в матче (фикс) и бонус за проход в следующий раунд. Кратко напомним, как устроены правила Кубка России: В верхней сетке плей-офф каждый участник матча гарантированно получает 5,4 млн рублей за одну игру. За выход в полуфинал выплачивают 12,65 млн рублей, за финал – 25,3 млн рублей, за Суперфинал – 50,6 млн рублей. Выплаты за 1/4 финала Пути  РПЛ Выплаты за 1/2 Пути  РПЛ Выплаты за финал В нижней сетке плей-офф каждый участник матча гарантированно получает 2,7 млн рублей за одну игру на каждой стадии, а за проход в следующий раунд (1/4 финала, первый этап ➡️ 1/4 финала, второй этап ➡️ 1/2 финала, первый этап и т. д.) – 5,38 млн рублей. Выплаты за 1/4 финала Пути регионов. Первый этап Выплаты за 1/4 финала Пути регионов. Второй этап Выплаты за 1/2 финала Пути регионов. Первый этап Выплаты за 1/2 финала Пути регионов. Второй этап Выплаты за финал Пути регионов. Первый этап Выплаты за финал Пути регионов. Второй этап А теперь всё суммируем. «Акрон» заработал больше «Факела», «Химок» и «Сочи». «Зенит» получит столько же, сколько «Пари НН». Поровну в турнире заработали «Спартак» и «Крылья Советов». Общие выплаты клубов без учёта Суперфинала Суперфинал Оба участника матча гарантированно получают 37,8 млн рублей, победитель – ещё 75,4 млн рублей. Но это ещё не всё: между клубами распределяются доходы от билетной выручки. Сумма выплат составит 60% от конечного финансового результата (выручка от проведения матча минус расходы на его организацию и проведение) и будет распределена между победителем и финалистом в соотношении 3:1. Это колоссальная разница с тем, что получили финалисты год назад: победителю выплатили 40 млн рублей, проигравшему – 10 млн. Получается, что ЦСКА гарантированно получит 227,65 млн рублей, «Краснодар» – 155,2 млн. Без учёта доходов от билетной программы призовые победителя Суперфинала могут достигнуть:]]></text>
</doc>
