<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Ставки]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сассуоло» — «Монца». Благодаря Берлускони]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 13:30 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[19 мая 2023 года состоится матч Серии А «Сассуоло» — «Монца». Начало игры — в 21:45 мск. Букмекерская контора «Фонбет» считает фаворитами хозяев: поставить на победу чёрно-зелёных можно с коэффициентом 2.17. Шансы бело-красных оценены в 3.15. Заключить пари на ничью предлагается за 3.60. Лучшие прогнозы на Серию А. Эксперты «Фонбет» считают, что встреча «Сассуоло» — «Монца» будет результативной: тотал больше 2.5 мяча котируется за 1.77, а тотал меньше 2.5 мяча оценён аналитиками в 2.05. Ставки на то, что чёрно-зелёные победият со счётом 2:1, принимаются за 9.00 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. У «Сассуоло» наблюдается упадок сил. Клуб не может выиграть в трёх матчах подряд. В последней встрече чёрно-зелёные потерпели поражение от миланского «Интера» со счётом 2:4. Матеус Энрике и Давиде Фраттези отметились голами во втором тайме, но этого оказалось недостаточно, чтобы отыграть отставание. Это поражение стало вторым в трёх последних встречах. «Сассуоло» остаётся на 13-м месте в турнирной таблице с 44 очками. Испанские журналисты рассказали, какую зарплату «Барселона» предлагает Месси. «Монца» в последнее время была на высоте и не проигрывает в семи матчах. Бело-красные обыгрывали не слабых соперников, а сильных. Они победили «Интер» (1:0), «Фиорентину» (3:2), «Специю» (2:0) и даже чемпиона Италии – Наполи (2:0). На фоне таких хороших результатов пошли слухи об усилении состава на следующий сезон. По информации источника, команду может пополнить легендарный Ибрагимович. Такой выбор швед может сделать из-за своей дружбы с владельцем «Монцы» — Сильвио Берлускони. Соперники встречались между собой всего 12 раз, и только одна из этих встреч состоялась в Серии А. Бело-красные лидируют по победам: 5-4. Последняя очная игра закончилась вничью — 1:1. Александр Григорян назначен на пост главного тренера «Кубани». «Сассуоло» забивал как минимум два гола в последних четырёх домашних очных матчах, причём в этих играх было забито более 2.5 мяча. Чёрно-зелёные непобедимы в шести домашних матчах Серии А. «Сассуоло» одержал всего одну победу в пяти последних матчах и трижды проиграл. Дома у клуба дела обстоят немного лучше, ведь с марта он никому не проигрывает в родных стенах. «Монца» впечатляет в этом сезоне, несмотря на то что считается новичком в Серии А. Команда всерьёз рассчитывает финишировать в верхней половине турнирной таблицы. В трёх из последних шести матчей чемпионата клуб не пропускает даже гола. Настолько он надёжен в обороне. Бело-красные будут воодушевлены впечатляющей победой над «Наполи», а также подойдут к матчу в лучшей форме, чем «Сассуоло». Поэтому рассчитываем на то, что «Монца» выиграет с коэффициентом 3.15 по линии «Фонбет». За регистрацию букмекер дарит  фрибет 2000 рублей. Канчельскис назвал глупостью введение Fan ID на Суперфинале Кубка России. Кажется, владелец клуба Берлускони будет счастлив такому результату. Если заглянуть в историю, то купил он «Монцу» ещё в то время, когда она выступала в Серии С. Ставка:  победа «Монцы» за 3.15. Экспресс с коэффициентом 9.40. Прогноз на матч «Кадис» — «Вальядолид» с коэффициентом 5.00. Нападающий «Брентфорда» Тони отстранён на восемь месяцев за ставки на спорт. Прогноз на матч «Лион» — «Монако» с коэффициентом 3.32. «Манчестер Юнайтед» может потратить до € 170 млн на летние трансферы.]]></text>
</doc>
