<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Lifestyle]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Три дня сидела на соковой диете и сбросила 2,5 кг. Личная история и мнение врача]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Анастасия Васильева]]></author>
    <author type="str"><![CDATA[Рустем Садыков]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 19:45 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Я люблю вкусно покушать, особенно сладкое. Многие из вас наверняка знают, как тяжело отказаться от любимых продуктов и перейти на здоровый образ жизни. Моим основным желанием было сбросить вес и очистить организм от токсинов, а также избавиться от сыпи на спине. Изучая возможные методы детокса, наткнулась на научный материал с исследованием организма участников с различными диагнозами. Меня неприятно удивили видеообзоры колоноскопии (метод исследования слизистых оболочек толстой и прямой кишки), и я всерьёз задумалась об изменении питания. Из слов учёных отметила для себя основные плюсы очищения организма посредством ограничений в рационе: улучшение работы печени, почек и толстой кишки, иммунной системы, лимфатической и кровеносной системы, состояния кожи и волос. Здесь надо отметить, что диеты — это совсем не про меня. Да, знаю, что с помощью нутрициолога можно выстроить систему правильного питания индивидуально под человека, но всё равно воспринимаю это как ограничение и постоянно срываюсь. Фото: istockphoto.com Искала максимально комфортный и безопасный для себя способ, чтобы сбросить пару лишних кг, но при этом не лишать организма важных питательных веществ. Второстепенным критерием для меня являлась поддержка, так как она отлично мотивирует на результаты. Идеальным вариантом стала трёхдневная программа очищения на соках из овощей и фруктов, без твёрдой пищи. На протяжении всего курса со мной поддерживали связь кураторы и врачи. Был и чат с участниками, где можно обмениваться опытом. Это помогло мне впервые не сорваться с намеченного пути. Фото: istockphoto.com Несмотря на то что было страшно проводить детокс, курс прошла с лёгкостью. За три дня сбросила 2,5 кг и чувствовала себя комфортно и энергично. Также после завершения программы сыпь на спине значительно уменьшилась. Хотя включение свежевыжатых напитков в сбалансированную диету может иметь некоторые преимущества, полагаться исключительно на соки в качестве источника питания проблематично по нескольким причинам. Во-первых, в такой диете отсутствуют основные макроэлементы, такие как белки и жиры, жизненно необходимые для поддержания общего состояния здоровья и обеспечения организма энергией. Фото: istockphoto.com Во-вторых, соки преимущественно состоят из углеводов в виде натуральных сахаров. Хотя некоторые фрукты и овощи содержат полезную клетчатку, в процессе приготовления таких напитков большая её часть удаляется. Тем временем пищевые волокна регулируют уровень сахара в крови и необходимы для поддержания правильного пищеварения и предотвращения таких проблем, как запоры. Следовательно, детокс-программа может вызывать энергетические сбои и проблемы с желудочно-кишечным трактом, а также способствовать развитию резистентности к инсулину (гормон) с течением времени. Фото: istockphoto.com Кроме того, в соковой диете отсутствуют необходимые микроэлементы, такие как витамины, минералы и антиоксиданты, содержащиеся в цельных продуктах. Эти питательные вещества играют решающую роль в поддержании иммунной системы, обеспечении здоровой работы органов и предотвращении хронических заболеваний. Длительный дефицит нутриентов может иметь пагубные последствия для общего состояния здоровья организма. Плюс резкое ограничение калорийности приводит к ощущению усталости, головокружения и слабости, что затрудняет выполнение повседневных дел или эффективную концентрацию.]]></text>
</doc>
