<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Футбол]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В РПЛ рвётся клуб из Москвы, которому нет и четырёх лет. В «Родине» много экс-спартаковцев]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Дмитрий Зимин]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 16:15 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Летом 2019-го в ПФЛ появилась новая команда из Москвы – «Родина». Третий европейский клуб в империи бизнесмена Сергея Ломакина. К тому моменту он уже спонсировал «Ригу» и кипрский «Пафос». Естественно, новая команда сразу определила две базовые стратегические цели: воспитание молодых игроков плюс игра в  РПЛ  через пять лет. Прошло почти четыре. И первый шанс оказаться в элите очень даже осязаем. «Родина» подала заявку на лицензирование в  РПЛ . И по всем критериям клуб соответствует требованиям. Осталось попасть в стыки и выиграть их. А для этого важно не опуститься ниже шестого места, которое они сейчас занимают. Ведь «Алания» и «Динамо» (третье и пятое место в Первом дивизионе) не собираются повышаться в классе. Так что «Родина» формально становится чётвертой. И может сыграть с 13-м местом в  РПЛ . Впечатляющий путь. Не так ли? «Наша философия — растить молодых, развивать их, трудоустраивать на повышение и зарабатывать деньги за счёт продаж. У нас очень оптимизированный бюджет. Со временем хотим прийти к тому, чтобы клуб стал самоокупаемым», – говорил «Чемпионату» в сентябре 2020 года главный операционный и спортивный директор клуба Алексей Зинин. «Родина» действительно быстро наладила вертикаль. В структуре клуба сейчас три команды – основная на шестом месте в Первом дивизионе, «Родина»-2 выступает в основной группе Второго дивизиона. Там, кстати, тренер из академии «Барселоны» с кучей воспитанников. А есть ещё «Родина»-м – тоже Второй дивизион, но группа, где уже никто ни за что не борется. Там просматривают выпускников академии и дают первые шансы в профессиональном футболе. Да, академия у клуба тоже уже вовсю работает. Со скаутами, аналитиками и остальными сотрудниками. Решили начать развитие именно с этого. Только аплодисменты. Матч «Родины» Фото: vk.com/fcrodinamoscow Другой момент, что зарабатывать за счёт продаж воспитанников пока не очень выходит. Самые большие деньги клуб (по данным Transfermarkt) получил за трансфер Алексея Каштанова в «Урал». Но и он не воспитанник, хоть и отыскали его в любительской лиге. В остальном продаж именно своих пока нет. Но, пожалуй, это странно требовать от клуба, которому только-только исполнится четыре года. Понятно, что в основной команде «Родины» тоже пока речь не идёт об игре воспитанниками. Зато работает скаутинг молодых – например, нашли во втором дивизионе Ивана Тимошенко, который стал одним из лучших бомбардиров  ФНЛ  весны. У парня 11 голов и логичный интерес из  РПЛ . Хотя ещё пару лет назад он играл в любителях. Иван Тимошенко Фото: vk.com/fcrodinamoscow О спортивных результатах тоже помнят – именно поэтому, когда зимой команда балансировала чуть ли не в районе вылета, моментно решили подкорректировать курс. И пригласили несколько опытных футболистов – из «Уфы» забрали Плиева, из «Торпедо» Султонова, который трижды с разными клубами поднимался до  РПЛ . Оба они стали ключевыми игроками весной. Добавили опыта. И пришёл результат. Ещё важный момент – тренерская связь со спартаковцами. Первый штаб в истории главной команды – двоюродные братья Локтионовы, Прудников, Калиниченко, Павленко. Сейчас из них продолжают работу только двое – Александр Локтионов – старший тренер «Родины»-2. Павленко – ассистент в основной команде. Главный с лета 2022-го –  Дмитрий Парфёнов . Также в штабе  Юрий Ковтун  и  Владимир Бесчастных . Спортивный директор Алексей Зинин также работал в «Спартаке» на административных должностях. При этом у «Родины» нет прямых связей с московским клубом. То есть это ни в коем случае не фарм. А независимый проект. Дмитрий Парфёнов Фото: vk.com/fcrodinamoscow В случае выхода в  РПЛ  команда планирует проводить матчи на «ВТБ Арене». В начале этого сезона они уже провели там несколько матчей, но это был скорее маркетинговый ход. Там приглашённые звёзды, концерты и прочий интерактив. Это помогло привлечь на трибуны около двух с половиной тысяч человек. Дальше – возвращение на поля академии «Спартака». Сейчас на команду в среднем ходят 400–500 зрителей. При этом клуб постепенно формулирует своё позиционирование – это молодая, дерзкая команда, нацеленная на результат. Кстати, в привлечении новой аудитории помогает медиафутбольный клуб «Родина Медиа». Отсутствие своей арены – важный момент. Клуб выкупил стадион «Спартаковец», где проводит матчи «Родина»-2, и планирует его реконструкцию. Но пока это на стадии проекта. Своей арены под  РПЛ  или даже  ФНЛ  у клуба нет. Как, впрочем, нет и задачи во что бы то ни стало попасть в  РПЛ  в этом сезоне. В случае выхода, естественно, никто не откажется. Инвестор уже гарантировал увеличение бюджета и стабильное финансирование. Но в случае, если не выйдет – никаких проблем. Клуб лишь продолжит реализовывать стратегию, рассчитанную на пять лет. Соответственно, уже в следующем сезоне задача повышения будет. «Будет катастрофически сложно, но за пять лет должны выйти в Премьер-Лигу, хотя, думаю, управимся быстрее. Клуб будет расти параллельно с ростом игроков. С одной стороны, это «наполеоновские планы», с другой — реалистичные», – говорил Зинин в том же интервью 2020-го. Сейчас появился шанс приблизить момент выхода. Будет интересно – получится ли.]]></text>
</doc>
