<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Теннис]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Циципас рвётся в полуфинал «Мастерса» в Риме! Там его уже ждёт Медведев. LIVE!]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Илья Рывлин]]></author>
    <author type="str"><![CDATA[Даниил Сальников]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 12:01 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Чемпионат» приглашает поклонников спорта на онлайн-трансляцию 10-го игрового дня на «Мастерсе» в Риме. В четверг у мужчин завершается четвертьфинальная стадия. Главный матч для поклонников российского тенниса состоится первым запуском. Чемпион US Open – 2021  Даниил Медведев  сражается за место в 1/2 финала с немцем Янником Ханфманом – тем самым, который кругом ранее сенсационно выбил из сетки другого россиянина – Андрея Рублёва. Ранее Даниил и Янник друг с другом не играли. Отметим, что для Медведева это дебют в 1/4 финала римского «Мастерса». Сумеет ли Медведев поквитаться с обидчиком Рублёва и улучшить свой рекорд в столице Италии? За всеми подробностями игрового дня следите в нашем онлайне! Совсем скоро выйдут на корт Стефанос Циципас и Борна Чорич. Следить за ходом этого сражения можно в нашей текстовой трансляции. Ну а в 21:30 начнётся последний четвертьфинал турнира. Стефанос Циципас сражается с Борной Чоричем за право сыграть в полуфинале с Медведевым. Наш обзор сегодняшней победы  Даниила Медведева  в 1/4 финала «Мастерса» в Риме. Даниил добился победы со счётом 6:2, 6:2! Россиянин в полуфинале! Медведев сумел снова восстановить перевес в два брейка — 5:2. Удалось отыграть один брейк Ханфману — 2:4 он уступает во втором сете. Фото: Justin Setterfield/Getty Images Удалось Медведеву сделать ещё один брейк во второй партии — 4:1. Рафаэль Надаль объявил, что не сыграет на «Ролан Гаррос». Даниил начал второй сет четвертьфинала Рима с брейка — 1:0. Медведев выиграл первый сет у Ханфмана — 6:2. Россиянин много бьёт навылет и пока действует предпочтительнее. Удаётся россиянину сделать ещё один брейк — 4:1. Ханфман много укорачивает, но сейчас Даниил как правило готов к такому приёму. Фото: Justin Setterfield/Getty Images Медведев выиграл очень тяжёлый гейм на приёме и снова вышел вперёд — 2:1. Тут же обратный брейк. Даниил в предыдущем гейме допустил две двойные ошибки. Медведеву сразу удаётся сделать брейк, при этом он взял чужую подачу «под ноль». Начинается встреча Янника и Даниила! В режиме текстовой трансляции следить за матчем можно здесь: Гауфф и Пегула выиграли тай-брейк второй партии и затем чемпионский, так что совсем скоро Даниил и Янник должны появиться на корте. Гауфф и Пегула выиграли вторую партию на тай-брейке, так что сейчас начнётся чемпионский тай-брейк. Тем временем, по информации AS, Рафаэль Надаль сегодня в 17:00 может объявить о досрочном завершении сезона. Следите за новостями на нашем сайте. 5:5 во втором сете парного женского матча, так что в любом случае Даниил и Янник выйдут на корт чуть позже. Совсем скоро ждём выхода на центральный корт Даниила Медведева! В парном матче Кравчик и Схурс выиграли первый сет у Гауфф и Пегулы — 6:4. Ханфман начинал турнир с квалификации. В первом раунде основной сетки он прошёл Николаса Джарри 6:4, 6:4, затем разгромил Тэйлора Фритца — 6:4, 6:1, после этого одержал тяжёлую победу над Марко Чеккинато — 6:4, 4:6, 6:3, а в четвертьфинале прошёл Андрея Рублёва — 7:6 (7:5), 4:6, 6:3. Медведев начинал турнир в Риме со второго круга. В своём первом матче он победил Эмиля Руусувуори 6:4, 6:2, затем оказался сильнее Бернабе Сапаты-Миральеса — 3:6, 6:1, 6:3, а в четвертьфинале обыграл Александра Зверева — 6:2, 7:6 (7:3). По мнению Андрея Чеснокова, Даниил должен добиться сегодня победы. «Медведев играет с каждым матчем всё лучше и лучше. Чтобы обескуражить игрока, как это делал Ханфман в матче против Рублёва, — не думаю, что Яннику это удастся против Медведева. У Даниила есть преимущество в матче с Ханфманом. Он должен выиграть». Мы в ожидании матча Даниила Медведева, который уже вышел на первое место в чемпионской гонке. Посмотреть, как именно россиянин поднялся на вершину, можно в нашей сториз. Начался женский парный матч. В данный момент дождь закончился, так что девушкам ничто не мешает играть. Сегодня все матчи дня по расписанию уместились на одном центральном корте. Но не исключено, что если дождь будет лить постоянно, для парных встреч могут открыть дополнительные площадки. Пока всё должно начаться с женского парного полуфинала. Елена Веснина рассказала о сильных сторонах Янника Ханфмана. По её мнению, лёгкой прогулки у россиянина не будет. «Ханфман обыграл Андрюшу Рублёва — это такая сенсация. Очень атлетичный, сильный немец. У него мощные подачи с такой общей хорошей игрой. Даниилу будет непросто. Когда играешь с кем-то в первый раз, ты не знаешь соперника. Можно сказать, что это такой кот в мешке. Для Даниила будет звоночек, что немец обыграл Рублёва. Нужно особым образом настраиваться на этого теннисиста и показывать с самого начала теннис высокого уровня. Лёгкой прогулки точно не будет». В данный момент в Риме идёт дождь. Вероятность осадков сохраняется на протяжении всего дня, но, возможно, как раз к началу матча Даниила Медведева наступит прояснение. О том, как накануне сошёл с дистанции прошлогодний чемпион Новак Джокович, читайте в нашем обзоре. О том, как завершилось вчерашнее сражение  Елены Рыбакиной  и  Иги Свёнтек,  читайте в нашем обзоре.]]></text>
</doc>
