<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Ставки]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Фрайбург» — «Вольфсбург». Нико Ковач оставит Азмуна без еврокубков]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 15:05 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[19 мая 2023 года состоится матч Бундеслиги «Фрайбург» — «Вольфсбург». Начало игры — в 21:30 мск. Букмекерская контора «Фонбет» считает фаворитами хозяев: поставить на победу «Фрайбурга» можно с коэффициентом 2.25. Шансы «волков» оценены в 3.00. Заключить пари на ничью предлагается за 3.60. Лучшие прогнозы на Бундеслигу. Эксперты «Фонбет» считают, что встреча «Фрайбург» — «Вольфсбург» будет результативной: тотал больше 2.5 мяча котируется за 1.73, а тотал меньше 2.5 мяча оценён аналитиками в 2.10. Ставки на то, что «Фрайбург» победит со счётом 2:1, принимаются за 9.00 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. Хозяева испытывают трудности и рискуют пропустить Лигу чемпионов следующего сезона. В своём последнем матче «Фрайбург» проиграл берлинскому «Униону» со счётом 2:4. По ходу встречи клуб уступал всухую – 0:3. Однако сумел собраться и пару мячей отыграть благодаря голам Мануэля Гульде и Винченцо Грифо. «Фрайбург» занимает пятое место в турнирной таблице с 56 очками за 32 игры. До зоны Лиги чемпионов не хватает всего трёх очков. У команды ещё есть время подняться выше. Александр Григорян назначен на пост главного тренера «Кубани». «Вольфсбург» играет хорошо и сохраняет надежду на попадание в еврокубки. В последнем туре он обыграл «Хоффенхайм» со счётом 2:1. Якуб Каминьский забил первый гол, а Джан-Лука Вальдшмидт удвоил преимущество «волков» во втором тайме. Зелёно-белые занимают шестое место в турнирной таблице с 48 очками. Между этими командами было 37 встреч, в которых «Вольфсбург» выигрывал чаще: 15-14. В последнем очном матче «волки» победили со счётом 2:0, положив конец серии из двух поражений подряд. «Фрайбург» потерпел поражение в трёх последних встречах подряд. На своём поле клуб уступил в 3 из 16 матчей. В этом сезоне «бразильцы из Брайсгау» забили 48 мячей в Бундеслиге, а это меньше всех в верхней части турнирной таблицы. Испанские журналисты рассказали, какую зарплату «Барселона» предлагает Месси. Хозяева не в лучшей форме после поражений в трёх последних встречах. Команды – соседи по положению в турнирной таблице, но их разделяет семь очков. «Вольфсбург» победил в трёх из четырёх последних встреч, проиграв лишь в одной. «Волки» находятся в гораздо лучшей форме, чем «Фрайбург», и должны взять три очка. Рекомендуем поставить на победу команды Нико Ковача за коэффициент за 3.00 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, станет доступен  фрибет 2000 рублей. Объективно лучшее, на что могут рассчитывать «волки» — это Лига конференций. Ближайший преследователь – «Байер» Азмуна. Нико Ковач никого не пустит вперёд и вцепится в шестую строчку. Ставка:  победа «Вольфсбурга» за 3.00. Экспресс с коэффициентом 9.40. Гвардиола: «Манчестер Сити» уже близко к треблу. Прогноз на матч «Кадис» — «Вальядолид» с коэффициентом 5.00. «Манчестер Юнайтед» может потратить до € 170 млн на летние трансферы. Прогноз на матч «Лион» — «Монако» с коэффициентом 3.32.]]></text>
</doc>
