<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Хоккей]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Уфе нечем платить игрокам. Искусственная проблема бьёт по реальной репутации «Салавата»]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Егор Бульчук]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 20:15 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несчастья «Салавата Юлаева» не закончились на скоропостижном вылете из розыгрыша Кубка Гагарина. Через два месяца после болезненного поражения от «Адмирала» у уфимских болельщиков появился новый повод для беспокойств. В офисе  КХЛ  сообщили «Чемпионату», что из-за долгов по зарплате клуб не может регистрировать новые контракты. Задолженность перед хоккеистами достигла трёх месяцев. Новость вошла в информпространство не внезапно (о долгах – причём на официальном уровне – говорили и раньше), но всё равно прозвучала тревожно: когда в последний раз мы слышали подобные сигналы от одного из центральных клубов страны? 10 апреля в «Салавате» признали проблему, назвав её исключительно «технической». «После окончания каждого сезона в «Салавате Юлаеве» есть техническая задержка зарплаты, перед открытием нового финансирования. Никто в клубе, в том числе игроки, из-за этого не паникуют», – говорили источники в клубе. Сегодня, то есть пять с половиной недель спустя, генеральный директор  Ринат Баширов  выступил с ещё одной успокаивающей речью: «У нас всё нормально. Думаю, на следующей неделе уже все долги погасим. Мы не волнуемся, у нас нет никаких проблем. Да, ситуация неприятная, но она не говорит о том, что денег в клубе нет. Вопрос с блокировкой подписаний уже решён. Мы регистрируем контракты, которые были. На данный момент нет ни одного «подвешенного» соглашения, нечего представить под запрет». Такое с «Салаватом» совершенно точно не происходило «после окончания каждого сезона» – этот факт не опровергнуть, ведь в противном случае лига вводила бы трансферные ограничения и раньше. Близкие к клубу журналисты утверждают, что задержки – «неисправность», заложенная в конструкцию клуба прежним руководством, а деньги есть – просто пока по неартикулированным причинам не доходят до адресата. Даже если всё действительно так, факт остаётся фактом, и ничего приятного в нём нет. В конечном итоге долги действительно могут оказаться формальностью, но прямо сейчас затянувшийся процесс их погашения бьёт по репутации клуба. За последний год «Салават» и без того подпортил своё резюме: группа особенно яростных болельщиков в хамской манере критиковала Баширова; ушат критики вылился на главного тренера Козлова; капитан публично критиковал одного из своих партнёров, а менеджеры с лёгким сердцем отказались от переговоров с ключевым центральным нападающим (Александром Кадейкиным). Теперь добавьте в этот список загадочный механизм финансирования, и вы едва ли удивитесь, если, выбирая из двух вариантов, хоккеист Х при прочих равных предпочтёт не Уфу. Особенно критичным этот фактор может стать для легионеров, которым традиционно нужны сильные гарантии. В то же время «Салават» успел произвести несколько успешных трансферов. Клуб вернул защитника Василевского и выиграл конкуренцию за звезду «Сибири» Александра Шарова, а в результате обмена получил вратаря Александра Самонова. Но в условиях турбулентности наверху любые сделки могут оказаться бесполезными. «Салавату» важно решить оргвопросы хотя бы для того, чтобы не отвлекаться на них.]]></text>
</doc>
