<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Чемп.Play]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Какой получилась новая Outlast: хороший хоррор для компании друзей]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Слава Петров]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 16:00 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Я обожаю серию Outlast за ощущение беспомощности, паническую беготню от безумцев и прикольный сюжет, где за показной банальностью кроется второе и третье дно. Но вот к The Outlast Trials я относился скептически. Зачем вместо полноценной третьей части разработчики отвлеклись на кооперативную сессионку? К счастью, за заезженной концепцией, где выживальщики противостоят неубиваемым психам, кроется много свежих идей. В новом хорроре можно и повеселиться, и повизжать — особенно в компании с друзьями. Даже обидно, что у The Outlast Trials мало шансов на успех. Проблема в спорных решениях, которые быстро убивают интерес. Видео доступно на YouTube-канале Red Barrels. Права на видео принадлежат Red Barrels. В The Outlast Trials мы играем за бедолаг, которых мучит корпорация «Меркофф». Учёные дают безумное задание в духе «уничтожьте улики» и отправляют в опасное место. Если пройти все испытания, обретёшь свободу. Первый же уровень отменно погружает в мрачную атмосферу. Персонажи попадают в поддельный полицейский участок с реальными клетками, рабочими помещениями и стульями для казни. Вот только копы сделаны из картона, а в окнах стоят учёные, которые конспектируют ваши действия. Локация полна запоминающихся деталей. Жертвы сидят в камерах и истерично бормочут, по коридорам раскиданы обезображенные трупы, а столы выглядят так, будто неряшливый коп только отошёл. Участок реально напрягает, из этого места хочется бежать. А уж когда из-за угла выходит первый маньяк, вообще сходишь с ума. Прекрасное освещение Фото: Red Barrels Второй уровень ещё страшнее. Это заброшенный парк аттракционов, на который спустился туман. Герои ходят среди залитых кровью аттракционов, прислушиваются к каждому шороху и напрягаются, когда поехавшая леди толкает кровожадную речь. После такой жути в третью локацию даже не хочется идти. Художники сделали всё, чтобы игроку было некомфортно, а геймдизайнеры углубили состояние тревоги. К примеру, по земле раскидано стекло — если наступите, маньяк неподалёку услышит хруст. Также на уровне могут быть отравляющие ловушки и заминированные двери. Поэтому внимательно осматривайте местность, иначе попадёте в беду. Ещё и задания неприятные. Взять хотя бы полицейский участок, где нужно убить стукача. Для этого выжившие включают девайсы ночного зрения и спускаются в страшный подвал, а затем ищут спрятанные в трупах ключи и катят вопящую цель на казнь. Маньяк из Петербурга? Фото: Red Barrels У каждого успешного действия есть последствия. Включили генератор? Психи уже бегут на шум. Доставили стукача до электрического стула? Враги это заметят. Добежали до места эвакуации и вызвали шаттл? Ждите и надейтесь, что вас не убьют. Заниматься безумными активностями в основном весело. Чувствуешь себя героем «Пилы», который пытается не нарваться на ловушку, прячется от убийц в шкафу и размышляет, спасти ли друга или не рисковать. В лучшие моменты, когда кто-то из команды толкает телегу со стукачом, а кто-то отвлекает маньяка, эмоции вообще зашкаливают. Парк аттракционов прекрасен Фото: Red Barrels Маньяками в The Outlast Trials управляет ИИ. Они часто не замечают героев в метре от себя, застывают перед вашим укрытием и творят глупости. Но минусы компенсирует разнообразие врагов. В игре десяток разнообразных убийц. Есть здоровенный детина, который медленно ходит и сильно бьёт. Поехавший полицейский с электрической дубиной и настойчивым желанием вас найти. Резвые психи, неожиданно выпрыгивающие из шкафов. Одурманенные негодяи с оглушающим криком. Странная леди с кровожадным гусём на руке. Хотя у меня другие фавориты. К примеру, иногда на арене появляется самозванец, который притворяется напарником. Над его головой даже виден ник вашего друга, но, если приглядитесь, заметите лишний символ. Подобравшись к невнимательному игроку, самозванец достанет нож и пару раз пырнёт. Или же есть маньяк, который не наносит урон, но туманит рассудок. Тогда выживший видит галлюцинации со страшным скелетом — нежить ходит по пятам и сводит с ума, пока не примете антидот. Одурманенный герой видит всякую чертовщину Фото: Red Barrels Особенность в том, что на локации могут появиться все эти противники. Они сменяют друг друга и нападают по очереди, но всё равно заставляют трястись от страха. В ваших силах только бежать, прятаться и безуспешно отбиваться кирпичом. The Outlast Trials — исключительно кооперативный хоррор. Пройти его в одиночку почти нереально из-за моментов, где напарник должен отвлекать врага. Увы, веселье полностью зависит от компании. К примеру, одна из основных активностей — поиск генератора, ключа или другого квестового предмета. Нормальная команда разбежится по сторонам и быстро решит вопрос. А вот новички забьют на задание, отправятся за лутом и, вероятно, умрут. В итоге обыскивать локацию придётся в одиночку, а это невыносимо нудно. Впереди безумное представление Фото: Red Barrels Хотя главная проблема в количестве контента. Прямо сейчас в игре всего три локации! Все они красивые и атмосферные, но… три локации, которые проходятся за ночь. Очень мало даже для раннего доступа. Конечно, на уровнях доступны разные задачи. В том же полицейском участке можно убивать стукача, уничтожать трупы или прерывать карантин. Добавьте к этому пару забегов с модификаторами вроде усиленных врагов и сниженного количества препятствий. Также обещают дополнительную карту для каждого сезона. Но на этом всё!  Разработчики рассчитывают, что геймеры будут перепроходить три карты и кайфовать от наград вроде нового инструмента или скина. Вот только из-за маньяков, которыми управляет не реальный игрок, а ИИ, забеги становятся слишком репетативными. Недели достаточно, чтобы выучить все карты и проходить задания с закрытыми глазами. Для сессионной игры это похоже на приговор. Копаться в трупах — ещё не самая мерзкая активность Фото: Red Barrels The Outlast Trials — отличный кооперативный хоррор, который понравится фанатам Phasmophobia и других похожих развлечений. Тут весёлый геймплей, шикарные локации и креативные маньяки — поэтому геймплей увлекает. Вот только из-за ничтожного количества контента геймеры, скорее всего, пройдут все задания за неделю и забросят хоррор. Хотелось бы ошибаться, но шансы на солидный жизненный цикл малы.]]></text>
</doc>
