<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Lifestyle]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Врач назвал возраст, когда начинается старение мозга. Обратите внимание на эти симптомы]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Татьяна Бродовская]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 17:45 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несмотря на увеличение продолжительности жизни, старение – неизбежный аспект жизни. Этот вопрос изучается давно, но механизмы подобных изменений до конца неизвестны. Граница между нормальным и патологическим старением размыта, так как все взрослые испытывают физиологические и когнитивные изменения. Разные части мозга стареют в разные периоды жизни. Так, учёные  выявили , что первые изменения начинаются уже после 20 лет. С наступлением 40 лет объём головного мозга уменьшается, а продолжается этот процесс ускоренными темпами после 70 лет. Так происходит из-за деструктивных изменений тканей головного мозга. Объём серого вещества, главного компонента центральной нервной системы, снижается на протяжении взрослой жизни. Механизмы, способствующие гибели клеток, до сих пор неясны. Фото: istockphoto.com Старение мозга связано с поражением мелких сосудов и некоторыми нейродегенеративными расстройствами, такими как болезнь Альцгеймера (БА), деменция и болезнь Паркинсона. Встречается и термин «деменция». Это крайняя степень выраженности когнитивных расстройств, при котором человек утрачивает самостоятельность и становится зависим от помощи третьих лиц (семьи, соцработников). Сосудистые когнитивные нарушения – это общий термин, описывающий трудности с мыслительными процессами, вызванные повреждением головного мозга из-за нарушения притока крови. Фото: istockphoto.com Признаки сосудистых когнитивных нарушений: Эти симптомы могут развиваться после инсульта, диабета, высокого кровяного давления и избытка холестерина, а также курения. К ним относят болезнь Альцгеймера. Снижение аспектов познания, не связанных с памятью, могут указывать на ранние стадии данного заболевания. Это поиск правильного слова, проблемы с пониманием визуальных образов, нарушение рассуждений или суждений. По мере прогрессирования симптомы становятся более серьёзными и включают усиление спутанности сознания и изменение поведения. Фото: istockphoto.com При лёгкой форме человек может казаться здоровым, но у него появляются проблемы с пониманием окружающего мира. Что это может быть? Фото: istockphoto.com На этой стадии часто диагностируется болезнь Альцгеймера. На более поздних сроках добавляются такие признаки, как: Хронологическое старение является универсальным для всех. Однако существуют индивидуальные различия в биологическом процессе. Как итог – есть возможность замедлить этот процесс. Фото: istockphoto.com Некоторые изменения образа жизни могут играть защитную роль в возрастном снижении когнитивных функций. Это физические упражнения, ограничение энергии и приём антиоксидантов. Раньше считалось, что наличие высшего образования, работа учёным может сдвинуть начало деменции. Оказалось, что это не так. Подобное лишь затрудняет диагностику ранних стадий. То есть откладывает время начала лечения. Сегодня известны простые и доступные действия, которые могут замедлять когнитивные расстройства. К ним относятся счёт в уме, собирание пазлов и мелкая моторика (вышивание, плетение), танцы, решение логических задач, кроссвордов типа судоку. Фото: istockphoto.com При подозрении каких-либо когнитивных расстройств не рекомендуется заниматься самолечением. Важно обратиться к специалисту – неврологу, гериатру (врач, который занимается лечением и профилактикой заболеваний в пожилом и старческом возрасте) или психиатру. Своевременное начало терапии может предоставить несколько дополнительных лет самостоятельности и сохранности личности пациента с когнитивными расстройствами.]]></text>
</doc>
