<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Хоккей]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[20 минут позора Чехии и конец невероятной серии. Итоги дня ЧМ по хоккею]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Денис Лутченко]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 23:45 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[18 мая в финском Тампере и столице Латвии Риге прошёл очередной день чемпионата мира по хоккею. Коротко подводим итоги четырёх сыгранных матчей. Сборная Словении на этом ЧМ уже отметилась выигранным первым периодом у Канады — и в матче с чехами, которые уже успели подарить победу Латвии, снова повторили это достижение. Причём нельзя сказать, что 2:0 не вытекали из хода игры: игроки с рысью на груди были куда более заряжены, активнеее шли в борьбу и нагружали бросками Карела Веймелку. Однако словенская сборная — самая возрастная на турнире, и их, судя по всему, банально не хватило на концовку. Пошли удаления, и два из них хладнокровно реализовал Доминик Кубалик — форвард «Детройта» забил одинаковые голы из правого круга вбрасывания. После этого словенцы повалились: победный гол забил знакомый нам Роман Червенка, а Кубалик оформил хет-трик и вырвался в лучшие бомбардиры турнира. Права на видео принадлежат The International Ice Hockey Federation. Посмотреть видео можно на официальном  YouTube-канале  ИИХФ. Венгры одержали важнейшую стратегическую победу над французами и достойно сопротивлялись «Тре Крунур» лишь 20 минут. Пожалуй, подробный рассказ о матче заменит один факт: венгры нанесли за матч девять бросков, и все они пришлись на первую двадцатиминутку. Счёт по броскам во втором и третьем периоде — 36:0 в пользу Швеции. Права на видео принадлежат The International Ice Hockey Federation. Посмотреть видео можно на официальном  YouTube-канале  ИИХФ. Немецкая сборная после трёх поражений подряд от топовых команд больше права на ошибку не имела, тем более в матче с прямым конкурентом за потенциальное место в плей-офф. Бундестим, которой во многом не везло в прошлых матчах, решила больше грузить вратаря соперника бросками, снова сыграв в привычном для немцев прямолинейном стиле. Немцы вели в счёте почти всю вторую половину матча, и даже после того, как счёт стал 3:3, снова вышли вперёд спустя 20 секунд. Датчане даже снимали вратаря в меньшинстве, но получили два гола в пустые ворота. Права на видео принадлежат The International Ice Hockey Federation. Посмотреть видео можно на официальном  YouTube-канале  ИИХФ. Швейцарская сборная начала чемпионат с уникального достижения — три матча подряд не пропускала шайб. Несмотря на то что команда Патрика Фишера, к которой присоединился десант из «Нью-Джерси», своим прессингом перебила прессинг словацкий и позволила сопернику нанести лишь 13 бросков, словаки всё-таки дважды забили, создавая моменты с контригры. Однако гол защитника Кристиана Марти, который засчитали после видеопросмотра, принёс Швейцарии победу и промежуточное первое место в группе. Права на видео принадлежат The International Ice Hockey Federation. Посмотреть видео можно на официальном  YouTube-канале  ИИХФ.]]></text>
</doc>
