<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Хоккей]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Два десятка канадцев, редкие европейцы и японец. Кто из иностранцев остаётся в КХЛ]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Егор Бульчук]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 10:45 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во время прошлого сезона российские клубы  КХЛ  столкнулись с необходимостью пересмотреть свои трансферные намерения. Ужесточившийся лимит заставил менеджеров иначе подойти к теме легионеров. Кто из иностранцев имеет действующие контракты? «Чемпионат» даёт полный расклад. В легионерском списке ЦСКА нет никого, кроме Фредрика Классона, но, вероятнее всего, к шведу присоединится ещё один иностранный защитник. Президент армейцев  Игорь Есмантович  публично заявлял, что клуб ведёт его поиски. А вот третью позицию москвичи заполнять не будут: Есмантович опасается, что натурализованных казахстанцев лишат второго гражданства. В таком случае статус легионера получит Даррен Диц, с которым у действующих чемпионов ещё два года контракта. Прошлым летом казанцы без участия легионеров собрали самый именитый в лиге состав. Сейчас селекция вице-чемпионов – на паузе, а единственный слух, который циркулирует над «Татнефть-Ареной», – переход чеха Дмитрия Яшкина. Омский клуб давно сосредоточен исключительно на российском рынке. Сибиряки подписали Корбана Найта перед стартом прошедшего сезона, а с Ридом Буше договорились накануне Нового года. После введения лимита легионерская дилемма «Авангарда» формулировалась так: оставить центрфорварда Бродхёрста или отправиться в увлекательные поиски на стороне. Выбрав вторую из альтернатив, «ястребы» ещё в апреле согласовали контракт с капитаном «Адмирала» Либором Шулаком. Либор Шулак Фото: Юрий Кузьмин, photo.khl.ru У СКА, находящегося в максимально плотном контакте с несколькими другими клубами  КХЛ , нет, кажется, ни одной причины добавлять в команду легионеров. С открытия трансферного окна не прошло и трёх недель, но в распоряжении петербургского штаба уже настолько много игроков, что их фамилии не поместятся на одном листке А4. Железнодорожники идут по привычному пути, и нет предпосылок к тому, чтобы они с него свернули. С пересборкой управленческой команды «Магнитка» основательно «расчистила» состав, легионерский – в первую очередь. Канадская бригада заметно сбавила по сравнению с вице-чемпионским сезоном и уступила место Робину Прессу. Экс-защитник «Северстали» прошёл вместе с Андреем Разиным через огонь, воду и медные трубы; его переезд вслед за главным тренером читался заранее. Наверняка уральцы попытаются найти и других легионеров: тактика оффершитов в адрес российских и белорусских игроков им совсем не помогла. Иностранцы сыграли огромную роль в сенсационных успехах «Адмирала», однако после прорыва в команде остался только один легионер. Шулак и Криштоф сказали команде «прощай»; нет новостей и о переговорах с Червены и латвийцем Елисеевым. Без них Владивостоку будет сложно. Нижегородцы вряд ли будут охотиться за иностранцами: сама философия Игоря Ларионова предполагает раскрытие перспективных хоккеистов, а не использование уже сформировавшихся. Остающийся в команде Ю Сато – скорее не очень логичное исключение, а правило – прежний автозаводский лидер Кенни Агостино, которому новый штаб не смог найти применение. На юридическом уровне трансферная деятельность уфимского клуба остановлена. Задержки зарплаты не позволяют «Салавату» регистрировать новые сделки. До бана юлаевцы успели официально сохранить безусловного лидера команды Александра Хмелевски, а также достичь принципиальной договорённости с Джошем Хо-Сэнгом. Последний пропустил почти весь прошлый сезон, но в клубе решили дать ему новый шанс. Теперь, правда, непонятно, когда канадец поставит подпись под контрактом. Окажется ли в столице Башкирии третий иностранец – вопрос, ответ на который теперь зависит не только от самого «Салавата». Даже если офис вернёт все долги сегодня, его репутации уже нанесён колоссальный урон. В Уфе ещё по ходу сезона пытались ударить по рукам с Алексом Грантом, но, как мы видим, сделки не случилось до сих пор. Москвичи закрыли все три легионерские вакансии: Уил был подписан давно, а Менелл, согласовав новый трёхлетний контракт, даже изъявил желание получить российское гражданство. Переход Седрика Пакетта может вызывать вопросы; с другой стороны, в  КХЛ  не так много обладателей Кубка Стэнли, чтобы в них сомневаться. Череповчане лишились многих лидеров после ухода Андрея Разина, и этот процесс ещё не закончен. Потери почти никак не компенсированы, единственный трансферный успех клуба – сохранение Адама Лишки. Впрочем, расставание с ведущими игроками позволило «Северстали» слегка разбогатеть. Деньги на легионеров в кассе точно есть, но есть ли легионеры? Генменджер подмосковного клуба Игорь Варицкий славится эффективной работой с иностранцами, но в условиях сжавшегося рынка даже он не способен найти тех, кто готов помочь «Витязю». В прошедшем сезоне команда заполнила три легионерских позиции из пяти. С Тайлером Граовацем контракт продлевать не стали, так что иностранцев осталось лишь двое. «Автомобилист» согласовал контракт со Стефаном Да Костой и на этом завершил формирование группы легионеров – Мэйсек и Эберт были подписаны заблаговременно. Из-за ужесточения лимита екатеринбуржцам пришлось отказаться от Патриса Кормье. Но если, как предполагает Есмантович, Казахстан побудит отказаться от гражданства натурализованных игроков, то именно уральский клуб станет главный жертвой. В его обойме сразу два таких хоккеиста – Кёртис Валк и Джесси Блэкер. Новосибирцы потеряли Михала Чайковски, но сумели сохранить Мёрфи и Бека – двух системообразующих игроков команды. Нет сомнений, что «Сибирь» постарается найти кандидатов на третью позицию. Нижнекамцы и Энтони Камара провели необъяснимый трюк: в середине марта стороны расторгли контракт по обоюдному согласию, а в мае передумали и подписали новое соглашение. Вероятно, «Нефтехимик» не отказался бы и от других иностранцев, вот только вряд ли сможет позволить себе кого-то. Провалившись в сезоне челябинский клуб сделал акцент на поиске российских хоккеистов, но этого команде явно не хватает. Менеджмент по-прежнему находится в активном поиске североамериканского вратаря; не помешает и креативный нападающий. Длинным рублём «Амур» старается заманить на Дальний Восток всех, кого только можно. Почти все планы хабаровчан рушатся при столкновении с суровой реальностью, но Алекса Бродхёрста перспектива утомительных перелётов не испугала. Эффективный, работоспособный американец наверняка присоединится к группе лидеров команды, которую возглавляет Кэмерон Ли. Защитник здорово проявил себя в завершившемся сезоне, и, если бы он не получил травму на финише регулярки, шансы «Амура» ворваться в плей-офф были бы гораздо выше. В новый сезон красно-белые войдут с прежним основным вратарём Патриком Рыбаром и новым защитником – Михайлом Чайковски. Кроме того, москвичи владеют правами на Джоуи Кина, но пока непонятно, готов ли он сам остаться в  КХЛ . Михал Чайковски Фото: Виктория Труфанова, photo.khl.ru  Пытаясь всплыть со дна лиги, южный клуб сделал целый ряд неплохих трансферов, и легионеров этот тезис касается в первую очередь. Возвращающемуся клубу будет не просто заинтересовать даже качественных россиян, так что появление иностранцев в Тольятти, если таковое случится, стоит воспринимать как нечто невероятное.]]></text>
</doc>
