<doc>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Бокс/ММА]]></category>
  </categories>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«От фармы достоинство уменьшается». Дацик выпрашивает бой со Штырковым через троллинг]]></title>
  <authors auto="true" type="list" verify="true">
    <author type="str"><![CDATA[Роман Дёмин]]></author>
  </authors>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023, 11:00 МСК]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Известный российский боец  Иван Штырков  в минувшие выходные успешно дебютировал в профессиональном кикбоксинге на турнире RCC 15 в Екатеринбурге. Уральский Халк по итогам экстра-раунда вырвал победу у чемпиона мира по кикбоксингу Петра Романкевича. Яркое выступление Штыркова повлекло за собой многочисленные вызовы, которые соперники стали бросать Ивану. К примеру, к Штыркову обратился девятый номер Glory и чемпион Brave Йоилтон Люттербах, который ради боя с Уральским Халком готов подняться из среднего веса в полутяжёлый. Не остался в стороне и  Вячеслав Дацик , который вызывает Штыркова уже не в первый раз и делает это в собственном стиле — через трэш-ток. После боя с Романкевичем у Штыркова прямо в клетке спросили про потенциальный бой с Дациком. «Если честно, не хочу я с Дациком драться. Вы все: «Дацик, Дацик». Это уже как имя нарицательное. Он говорит обо мне, я отвечаю таким образом. Просто было предложение на этот вечер – Дацик. Поэтому эта тема и развивается. Я бы сам никогда бы не предложил: «А давайте с Дациком». Есть много достойных ребят, спортсменов, с которыми можно зарубиться. Если вы все так сильно хотите этого боя, давайте обсуждать какие-то сверхусловия. Давайте. Если организация будет согласна. А по сути, столько шума из-за просто очередного боя. Дацик – не Магомед Исмаилов, понимаете? У меня нет к нему вот такого прям уважения», — рассказал Штырков журналистам. Ответ от Рыжего Тарзана не заставил себя долго ждать: Дацик обратился к Штыркову в своей манере. «Иван, мне предложили с тобой бой по боксу за десять дней. Я согласился, но ты начал плакать, умоляя провести его по ММА. Сказал, что я 20 лет не боролся, 13 лет сидел и мне не нравится обниматься с потными мужиками, поэтому мои менеджеры отказались… И ты этим бравируешь. Уральский химзавод испугался биться со старым толстым Дациком. Не надо прятаться за заборами, найди в себе мужество, найди силы. Я знаю, что от фармы мужское достоинство уменьшается. Собери его остатки, возьми в руки и прими вызов. Более того, люди хотят увидеть этот бой», — заявил Дацик в эфире YouTube-канала TRUE GYM MMA. Но, несмотря на активную перепалку в интернете, этот поединок вряд ли когда-нибудь состоится, во всяком случае, в ближайшее время. Во-первых, на данном этапе карьеры Штырков и Дацик находятся в разных плоскостях. Иван ищет для себя новые спортивные вызовы: провёл дебютный поединок по боксу с Магомедом Исмаиловым, должен был провести бой по ММА с Виктором Немковым, но вместо этого победил чемпиона мира по кикбоксингу в дебютном поединке в этом виде спорта. Штырков неоднократно отмечал, что ищет мотивацию, а в случае поединка с Дациком мотивация одна — деньги. Вячеславу же 43 года, он соглашается практически на любые авантюры и может провести два поединка за две недели, главное, чтобы за них хорошо заплатили. Ну и бои эти носят больше развлекательный характер, нежели спортивный. За примерами ходить далеко не нужно. Поединок с Мондрагоном длился меньше, чем их совместное животное рычание на пресс-конференции перед боем. А в бою с Кевином Джонсоном Рыжий Тарзан от бессилия стал направлять голову в сторону джеба соперника, раз за разом принимая эти удары на себя. Во-вторых, даже рассматривая возможность проведения совместного поединка, бойцы никак не могут прийти к общему знаменателю — выбрать формат боя. По словам Штыркова, команда Дацика предлагала странные варианты: бокс в маленьких перчатках, три раунда по три минуты и босиком. Судя по всему, Рыжий Тарзан рассчитывал в таком случае на свою физическую мощь и на то, что в маленьких перчатках у него получится нокаутировать Штыркова. Вячеслав Дацик Фото: Дмитрий Голубович, «Чемпионат» Иван же предлагает классические варианты поединка: ММА, бокс, кикбоксинг и кулачные бои. И во всех этих вариантах Штырков — явный фаворит, а у Дацика будет минимум шансов на победу. Поэтому Вячеслав вряд ли согласится, например, на бой по правилам смешанных единоборств с базовым самбистом Штырковым или на длительный боксёрский поединок со спортсменом, который почти на десять лет младше и находится в хорошей физической форме. Конечно, с точки зрения медийности этот поединок вызвал бы интерес у многих любителей единоборств, оба бойца имеют имя в отечественном спорте. Но для того, чтобы он состоялся, должно сойтись слишком много факторов.]]></text>
</doc>
